［新手求教］幫手睇下細佬我有咩可以改進

我啱啱學影相，自學
但係未夠錢買相機，所以用iphone影住先
未識用ps執相，過兩個星期睇多d相先再學點執
希望各位ching狠評
我唔想第二時去闖蕩嘅時候睇影到好似遊客咁

我未知自己鍾意影人定影境多，但我會多試

大師級水準

唔好負皮左就算，話我知邊到唔好都得掛

我好認真求教咖
係ig見過d十幾萬人follow嗰d
再睇自己嗰d，我跟本垃圾

但係唔知點可以影到人地咁

召喚不sir

認真有心學影相睇youtube ig 少d上連登

純影相係唔可以做到最好效果
唯有出賣下自己

只能夠話你比設備局限左
你應該真係搵一部相機學下光圈快門感光度
然後你就會知點解你啲相咁blur
然後再學構圖

我都知ps同lr冇得避
買左本書，摸緊個ps

好冇好推介

留緊錢買機，另外個新手post，個ching建議我買Nikon D7200

我都唔知點解個畫面行得再遠都唔夠闊
一行近去影d色就散
暗少少個畫面就一點點，拍片就更加會黑哂

Iphone7plus
真係唔識用

隻色

未見過aqua and brown？ 識唔識野ga

我覺得你首先問題係美感上面
即係d文青所謂嘅有feel
例如你有一個目標想影
放係畫面嘅邊到先好睇呢
會唔會係用顏色分隔出嚟
呢部分你要睇多d人地嘅相或者畫作
技術上咩光圈快門呢d好死
你有個art senses好自然拎起部機就會想辦法整靚個畫面

第一張除左濛之外其實道光幾靚
二三張唔知點解要打斜影 構圖好柒
四唔知乜意思
五個人太柒 上面個框都柒左

因為拍片個快門會鎖死係50分之一秒
所以會特別黑
在行得遠都唔夠闊係因為你嗰支鏡頭冇得再wide
暗少少畫面一點點係因為手機感光元件太細一推iso就起渣

樹蛙嗰張，我烏左半個身出柵，攞唔到直
美感哩方面，我自己真係冇咩天份

特別想知係第五張，如果想影個人同個大魚缸，可以點影得靚

我唔想下次幫人影相，影到人地咁柒

明白
多謝指教

D 相教高contrast 同少少飽和度 即刻高一個層次 信我

一、三太花，突出唔到主角
二手震
四五唔識評

基本黃金比例識唔識

唔好講執唔執相啦 張相本身影得唔好 構圖唔得
執嚟都晒鳩氣

你係連車牌都未有 問人點改車 唔知做乜鳩

Nikon D7200真係不了
用到我燥

冇去影相嗰時咪學下ps
我係學緊點構圖

我指嘅改進係指影嗰方面，我都知影得柒點執都冇用

黃金比係咪指個九宮格

每個月儲到嘅錢唔多，預一萬樓下
有冇其他推介

黃金九格 重點放左或右 最緊要對水平線 咁基本都可以接受 最緊要你問自己影完張相 張相靚唔靚 吸唔吸引到你先 你連自己都唔覺靚 人地好難儲覺靚

我聽日會再去影
會注意哩一點

見你影青蛙 我又出返張 無執過
上次係日本影 主要想影個一點透視

頭三張搵唔到焦點

第四張無趣

最後一張較有趣

是咪將主體放係引導線上面

41-49構圖技巧

之後正正經經買部相機

10 Tips For Taking Stunning Minimalist iPhone Photos
[url]
[/url]
影少D雜物

多謝

1. 有冇話特別想買邊個牌子先?
2. 影咩多先? 因為要諗埋點配鏡
3. 接唔接受到二手先?

唔好講裝備，連基本構圖都有問題，而且你影嘅野跟本冇乜可塑性。

btw我覺得初學者可以試下影多啲透視構圖，如長走廊，路軌，河流，develop下距離感，構圖會好好多。

咁樣會好D

明白
多謝絲打

牌子都冇咩特別研究，好似部部都差唔多
人同景都想影，見人地影面嘅特寫好靚，好想學
景就更加唔洗講，見ig嗰班上山下海影返黎嘅相

二手我絕對ok

牌子都好重要㗎，一個system好唔好用對你新手都有幫助
個人覺得Canon apsc機適合新手多啲，而且鏡頭都易揾，唔啱再放出去都有市場
我初初開影相嗰陣都係咁，放返出去都冇蝕
同埋樓主有冇諗過玩無反？ 因為將來都似無反世界咁

構圖爭少少
主體個位又爭少少

多謝建議

無反係咪功能開始追得上單反
我見其他post都有討論哩樣野

因為我自己鍾意四圍走
會上山下海、會探索新地方
而我目標係30歲前可以自己行絲路
就係唔想到時影d閪野出黎，所以而家學影
如果無反係岩我用嘅，我會買

構圖完美
想跟大師學野

第一日上連登器材台
例牌負皮+一班老seafood水你買器材

你去大陸網問啲人會認真少少答你

Ching去開邊個？